廣東倉卒封關 萬人「衝線」大亂 填申報表耗一小時

廣東倉卒封關 萬人「衝線」大亂
填申報表耗一小時

【本報訊】本周三起入境廣東省人士需要接受核酸檢測，廣東省政府前晚再頒下封關令，昨日清晨6時起所有經廣東口岸入境人士（包括港澳台居民、中轉旅客）須自費食宿、集中隔離14天，隨即觸發港澳關口大混亂，逾萬人趕在「封關令」死線前趕返內地。部份24小時通關的港澳關口，由前晚深夜至昨凌晨出現衝關人潮，有人批評新措施倉卒實行，過關輪候時間至少一小時。

記者：簡明恩 黎敬中

前晚深夜，澳門蓮花口岸有大批人士排隊等候離境前往內地。互聯網

前晚深夜11時許，深圳灣口岸人頭湧湧，有港人表示一早買了今日由內地往湖南的高鐵車票探望家人，前晚9時許廣東省收緊入境措施消息一出，他即時趕到深圳灣過關往內地，打算臨時在內地租住兩晚酒店，如期今日乘高鐵往湖南。他批評過關時指示不清，邊檢人員手忙腳亂，他經過多重關卡，填寫健康申報表已花了一小時。

相關新聞：機舖 戲院 健身中心今起停業 座位削半 食肆攬炒

跨境司機須檢測 等三小時

入境處未能提供前晚深圳灣口岸出境高峯期的人次，但前日全日經深圳灣出境往內地的人次為3,014，較前一日的1,872人次增加逾六成。

隨着港澳及廣東省均實施入境隔離14日措施，港珠澳大橋香港口岸份外冷清，昨日下午時分，只見零星人士匆匆趕離境，蘇女士與女兒乘的士抵達口岸，拖着行李匆匆進入離境大堂稱前往珠海，認為廣東省實施入境新措施很正常，進行隔離是社會責任。

雖然是次集中隔離措施不包括跨境司機、船員等，但他們入境內地時仍須接受病毒快速（核酸）測試，昨日經落馬洲口岸過關的貨車大排長龍，有中港貨運司機指檢測時間長達20分鐘，加上昨日是星期五，不少跨境貨車趕返內地提貨，下午3時許車龍龍尾一度伸延至新田公路錦綉花園迴旋處，有司機指輪候過關時間長達三小時。

香港陸路客貨運輸業議會主席蔣志偉指，現時每日有超過一萬輛跨境貨車往返中港兩地，在新政策下昨日多個陸路關口都出現車龍，因未實施封關前跨境司機進入內地時只需填寫健康申報表及量體溫，但昨晨起全部司機要接受核酸檢測，輪候時間大增，認為封關令實施倉卒。有司機指整個測試甚為嚴謹，關口有穿着防護衣及戴面罩的檢疫人員當值，每輪安排約20名司機落車收集咽喉樣本作檢測，並會登記司機的個人資料，檢疫人員會在司機簿內蓋印作記認，司機便可辦理入境手續，若檢測發現有司機的樣本呈陽性反應會個別通知。

深圳巿口岸辦指，四個陸路口岸包括皇崗、文錦渡、沙頭角及深圳灣均設立核酸檢測樣本採集點，昨晨6時至中午12時，入境貨櫃車共2,418架次。

有港人趕在「封關」前漏夜過境，由檢疫人員採集唾液樣本。有線電視畫面

檢疫人員在皇崗口岸替中港司機檢測。

澳門人無奈：要返內地餵雀

澳門口岸亦出現「打蛇餅」情況，澳門治安警察局表示，前晚封關消息公佈後，大量市民及旅客在短時間內經俗稱蓮花口岸的路氹城出入境事務站、青洲珠澳跨境工業區出入境事務站及港珠澳大橋珠澳車道出境，要加派人手維持秩序。由前晚10時至昨晨6時，經上述三個口岸出境人次約11,600，比近期同時段上升近10倍。

有澳門人昨日早上6時後抵達關閘口岸，始知道有新措施，情緒激動稱：「我有養雀，要返去（內地）餵雀，而家啲雀死晒啦，咁搞法，應該畀澳門醫院證明市民係健康，你放行咁先合理。」

逼埋一堆CORONA大放送

本身無事
去到關口聚集感染
檢疫當刻無事
幾日後先出事

一個中就全部都中曬咁濟 人貼人咁

大爆發

直接入得火化爐啦

寧願中毒，都要餵雀

herd immunity
又贏

應該又會傳染過